中大一役反思

不立大台的好處，幾個月來都看到了，去中心，遍地火。兵無常勢，水無常形，隨聚隨散，不易被預測、被捉捕。

不過，中大守城一役倒是走向極端，反蒙其害。聚眾守城，如前幾天有post說的必約法三章，要有負責承擔者，願意承擔大台嫌疑的罵名。否則，人多嘴雜，各行其是。驕兵悍將，散出皆為無上戰力。圈在一起，沒有行為準則、組織壓力、沒有獎懲汰換機制，請神容易送神難，三日之間淪為內耗。

後來竟然連垃圾都成了困擾義士的莫大問題？這類民生爭議，如果一早立下戰地規範，分配清運，輪轉不已，早就應該終止。

一群人打了一場漂亮的戰鬥，佔領中大數日，可惜不能延續發展為「光復香港」的攻守中樞。不立大台是潔癖，但如果連組織的能力亦闕如，後來的路，還是辛苦。

同意有小型分組，缺乏隊型糾紛一刻令內部耗損之餘，以後對付有組織黑警都會困難